向我的愛情故事致敬！（真人真事）

喺呢度開個post，純粹係想發洩一下自己最近既負面情緒，亦算係總結一下自己最近十幾年的愛情故事，百份百真人真事，只有少講而絕無誇大！

方便閱讀 我將會打書面語，細佬我中文唔太好，各位大佬不喜勿插。

我叫呂襄，今年二十五歲。現居上海，暫時孤身一人。我的未婚妻嫌我窮，剛剛離我而去。並不是分手，她給我時間讓我去證明自己，證明給她的家人看，我並不是垃圾。

但說實話，我從小到現在嬌生慣養。若不是家裡條件不錯，我覺得我根本就是一個典型廢柴。我爸爸是香港其中一間私院的外科醫生，而媽媽是香港三師十二局內的其中一個副局長，正宗的工作狂，我是他們的獨生子。爸爸的性格與媽媽一點也不像，他是一個很愛消費的人，沉醉在購買名牌、名錶、名車的世界內。他人生的最大成就，就是生了我跟買了一層現在這一刻值差不多50million的房子（當時買無咁貴）。在我小時候，因為他們工作的關係，並沒有太多時間陪伴我，所以我家裡基本上只有我和工人姐姐，所以如果我的（女）朋友們要上來才那麼方便。我不否認，我從小到現在從來都沒有金錢壓力，但是不代表我有愉快的童年。很多時，成人只寄望收穫，孩童只知道承諾。我小時候都只是想爸媽多花點時間在我身上，可惜事與願違。

我的愛情故事，要從7年級的時候開始說起。爸媽是專業人士，家庭條件尚算不錯，自然他們對我的教育質量都非常有要求。從小學開始，我就進了一間在香港有名氣的國際學校讀書，在那裡消耗了12年的青春。說一下我自己，一口流利英語，1.83米身高，健美的身型，卓越的運動能力，優秀的成績以及俊俏的臉龐。
從一年級開始，我就是學校的風雲人物。（當然身體是慢慢長好的）不單是得到老師和同學的喜愛，連同學們的家長也有一句口頭禪：「Why can’t you learn from Shane Lui ?」我的英文名字叫Shane .
女同學喜歡我，他們爸媽喜歡我，但我知道有一部分同學們心底裡都是對我恨之入骨。因為家長們，總是喜歡比較。
每天上課都有飯後休息時間，我們學校的休息時間比較長有75分鐘。身為運動健將的我，每天都會去進行球類活動，而我每天最不缺的，就是飯盒和飲料。
國際學校的女生們都比較熱情，我每天最少會收到兩個或以上的飯盒以及多到我都數不清的水。而我每天最煩最煩的問題就是怎樣跟她們說，不要再帶飯給我了，我吃不完。因為有一個人的飯盒 我必須要吃，那個人叫Jennifer.

Jennifer 爸爸是英國人，媽媽是香港人。公認為我們學校的校花，是我的青梅竹馬好朋友亦是我的初戀情人。1米72的身高，令她擁有一對無敵的美腿，當然加上外國的基因，她亦有傲人的身材和漂亮的臉蛋。只要她有上學，她必定會多帶一份飯盒回學校。她後來跟我說，是她媽媽教她親手準備的。我爸媽認識她爸媽，她爸媽非常喜歡我而且鼓勵她多和我相處。重點是，我也喜歡她。她實在是太漂亮了，我跟她在一起，就是一對金童玉女。從我四年級開始，我就跟她出雙入對，每天只要是見面 必定會待在一起。其他女同學，雖然對我有愛慕之情，但因為有Jennifer的存在 都只能夠跟我保持距離。這一年，我跟Jennifer 就開始公開地談戀愛了。
那年十三，八年級的時候我跟Jennifer一起參加了學校的遊學團。那個夏天，我和她獻出了我們的處子之身給對方。那時候，我以為我們會在一起一輩子。那段時間，可以說是我暫時一生之中，最真實、最開心的時刻。我跟她心裡，都只有對方，每天無拘無束地生活。我們沒有金錢壓力，沒有第三者，沒有謊言，每一這每一語都是那麼簡單。

說實話，男人是這個世界上最邪惡的生物。他們對新鮮感的追求，永無止境。十四那年Jennifer要到英國交流3個月，而我就被分去美國交流，時間一樣。
在那三個月，我睡了兩個比我年長分別一年和兩年的學姐。說清楚，都是她們主動的。Alice 是比我大兩年的女生，她爸媽都是美國人。她並不是處女，技巧純熟，對比Jennifer來說，簡直是差天共地。我享受跟她在一起，因為她不介意我有女朋友。而另一個女生，她叫Rachael，她比我大一年。父母都是香港人，跟我一樣。在她身上，我發現到基因的奇妙之處。純種亞洲人跟混血兒又或者歐美人的身體結構真的是有分別的，特別是在初期。(No offences)那一種緊繃，是我跟Jennifer和Alice 身上是找不到的。她喜歡我，純粹是因爲我長得帥。她跟我說，我的名字沒改錯 “ Sean Lui , What a good Sex Lover”.

從此，我就多了她這一個SL了。三個月過得很快，我跟我最愛的Jennifer又可以見面了。我們3個月身後第一次見面，從她對我的需求來說，我就知道她這3個月忍受得很辛苦。為了我守身如玉，所以，為了她這一份鍾情。我決定要斷掉跟Alice和Rachael關係，但大家都知道，開始容易，斷尾就難。那裡是那麼容易可以斷得了。
在Alice畢業後，我們就沒有聯絡了。相反，Rachael 她跟我的關係直到她上了大學交了新男朋友才完。我足足喂了她4年多。這幾年，我跟Jennifer做愛的地方越來越多，我家、她家、她家後樓梯、課室、禮堂後台、更衣室、醫療室、電腦室、小食部儲物室甚至學校游泳池附近都是我們會做愛的地方。我很愛她，她也很愛我。

直到十八那年，剛剛完成了十二年級的課程，我的成績不過不失，基本上可以選擇任何一間高等學府。Jennifer 本來跟我約定，一起到英國升學，她如願以償考進了他爸的母校，英國排名第一的大學。放榜後，她來了我家找我，但是我沒有給她任何說話的機會。她也非常配合我，亦非常享受，可能這種就是叫我們年輕無價的愛情吧。
完事後，她用她不正宗的廣東話問我：「你打算買幾月既機票去英國？」我沒有回答。這時候她抱著我再說：「你決定左之後，話個日期我知丫。我同你一齊過去，一齊租間屋！好似新婚夫婦咁，開始我地既同居生活。」

我看著她漂亮精緻的混血臉龐，流下了眼淚對她說：「Sorry, I’m going to LA.」 她頓時不知道可以給我甚麼反應，緊緊地抱著我，之後我們發生了第二次關係, 她哭著，沒停過。現在回想起來，可能是因為她覺得我也很愛她很想跟她一起去英國，但是我考不進去。所以她沒怪我。
但是她怎樣都想不到，我是為了另一個女孩 Vivian.

Vivian 是一個很清純可愛的中日混血兒，（唔好問我點解學校有咁多混血兒，只可以解釋係國際學校）爸爸是香港人而媽媽是日本人，她爸被派往美國工作，所以她也要跟著家人去美國升學。
大家不要亂猜，不是因爲我有一個那麼好的女朋友還去泡第二個女孩，而是因為在最後一個上課日，她給了我一封信。
信裡寫住她已經暗戀了我12年了，從我們在一年級的時候開始到現在，她說那時候在上體育課時她不小心絆倒了，整班同學裡只有我一個主動過去扶著她，問她有沒有事。回到課室還主動幫她貼交布。（講真，我當時真係O晒嘴 邊度記得12年前既事呀大佬）
在信裡，她沒有表達甚麼其他消息，只是交代了她會去美國讀書，留下了她的聯繫方式。後來，她跟我說，給我這封信的目的不是想我和我女朋友分手，而跟她在一起。目的是，不想讓自己 「後悔一輩子」。
事實上，她成功了。我為了她這份鍾情，我跟我的校花女友分手了，去了美國升學。（得喇，我認我係仆街。）

而這一封信，就直接影響了我的一生。

Vivian 是一個受傳統日本文化影響而長大的女孩，她對她的男朋友（丈夫）千依百順。做好家務，準備好早、午、晚餐。隨此之外，她基本上會滿足你那能力範圍以內的所有要求，跟她在一起我很有安全感，而她對我的一遍真心卻令我養成不好的習慣，時隔至今，在我心裡仍然對她有很深的悔意。
在我十九這年我離開了我的出生地，去了美國升學。跟愛了我12年的Vivian修成正果，過著幸福而愉快的生活。
當然事實上當然不會那麼順利，我跟她在一起了大概一年。我出軌了，我愛上了一個比我大五年的北京女孩。
在真正承認出軌前，就算Vivian 知道我總去夜店，跟不同的女孩子ONS, 她都沒有說過我、也沒有發過脾氣。她的口頭禪是：「只要你的心在我這裹就好了。」現在想起來，我真對她不起。
明明她爸媽在，我非要她跟我同居，她明明喜歡讀社工，我硬要她陪我讀工管。但她，真的很愛我。她從來沒有半句怨言，直到我真正承認出軌也好，她也是在問我，「可不可以不分手？」
這種沒有挑戰性的愛情完全不適合，那年二十的我。

跟Vivian分手的原因是因爲我愛上了那個比我大五年的北京女孩叫 Connie. 她認識我的時候，她有男朋友。我是在一家中餐廳認識她的，為了她，我甚至去了那家中餐館打工。就是為了，每天都能見到Connie. 她那時候的男朋友也是一個內地人，是在美國打工的，而且每天都要早出晚歸。正好，是一個令我乘虛而入的好機會。那段時間，我對Connie 管接管送，去她家門口等她送她去上班，等她下班後送她回家。帶她去購物，帶她去看電影，帶她去一些她從來都沒去過的餐廳吃飯。她在我心目中就像一個人妻，很誘惑，很吸引。她亦對我毫不抗拒，可能是因為我對她真的很好吧。有一天，我問她，現在有我陪你，每天跟我一起吃飯，我送她上下班，給她買東西，她為什麼還堅持一周上三天班賺那400塊美金民？她說，因為她要和她男朋友一人一半支付房租。那一刻我生氣壞了，我跟她說，不要再跟她男朋友在一起了！跟我在一起，我會讓她成為最幸福的女人。那一天，我跟她發生了第一次關係，有一點我很滿意，她在性方面跟我認識的其他ons對象非常相似。可以說是成熟主動，對比Jennifer 跟 Vivian這兩個處女，簡直是差天共地。

最終我如願以償，令到她出軌了她的男朋友。跟我在一起了。說實話，完全沒有歧視成份但大陸女孩真的是比我認識的混血/ABC/香港朋友更重視物質。跟Connie在一起，我第一次把我爸給我的信用卡刷爆了。

跟Connie在一起，感覺我像她兒子。她照顧我比我照顧她多，可能這些就是年齡差距的問題吧。
旁觀者清，當局者迷。Connie在她26歲生日的那天她跟我說，她的生日願望是不想再打工了。 我跟她說過要讓她成為世上最幸福的女人，當然盡了我的全力，去滿足她的願望。
當晚，我打電話給我爸爸。我知道只有他會幫我，我說他說，今年我廿一歲生日，想要一輛法拉利 488 spider 作為我的生日禮物。
他，同意。三日後，我就收到他40萬美元的轉帳。我沒有買法拉利，但我不能後悔。
我用這40萬，令Connie成為了餐館的老闆娘，我把我們打工的餐館買下了。我這個二十一歲的老闆，無所事事，都是請朋友過來吃免費飯。
餐館沒有賺太多錢，可能是因為我不是做生意的人才吧。Connie為了餐館，非常辛苦。有一天，她跟我說她年紀大了，要結婚，她不想回中國，想要留在美國生活。但她不能在餐館等四年，不能等擔保的簽證下來。她跟我說對不起，她知道我對她很好但在她這個年紀她不能只是追求愛情。她要想將來。她希望我能體諒她，讓她去找一個本地人結婚，做一個美國公民。我沒有阻止。

之後，我的半工讀生涯就此開始。除了上課，就是餐館。因為我花了整整40萬美元在這家垃圾餐廳上。所以我想，最少我也要讓餐廳賺錢 賣回個30萬。讓我買一輛二手法拉利，好讓我跟我爸交代。

人生總是意想不到，在我廿二那年，一個早上，電話響過不停。我一看，原來是好久都沒聯繫的我媽。我一接電話，明顯她心情不太好。
她說：「你老豆一年前又喺我們個聯名戶口入面轉走左250萬，唔係第一次架喇，已經好多好多次。今次無得原諒，我決定左同佢離婚，你以後跟我。間屋將會賣左，賣左之後媽媽會喺附近買返一個差不多大細但無風景既單位。你繼續讀書，想做咩就做咩。媽媽知你大個仔識得諗，以後要錢既話，可以問我拎亦都可以問你老豆拎。你有無問題？無問題我就去返工喇！」我答：「無，媽take care.」
電話掛掉後，我第一時間打電話給我爸，我爸的聲音聽起來喝了很多酒宿醉後的沙啞，我跟他說對不起，他給了我一個回覆：「一世人兩仔爺邊有話邊個對唔住邊個丫屌，喂都未問你，架蜘蛛馬有幾掂先？呃倒幾多件？」這個就是我爸，樂天的性格，「今日唔知聽日事既行事方式」。
我心裡極不安，但人總要繼續生活。我起床刷牙洗澡，極速到達餐廳準備開門。

就在同一日，我遇上了令我淪落到如此地步既人，Jessica, 一個上海女孩，比我小三年。後來我知道她家裡是做海鮮出口的，那天她去我的餐館就是想問問我需不需要海鮮，反而被我反問她要不要吃我的腸。比我小三歲，確實是一個很好的年紀，Jessica 身高1米68，古典美，非常有氣質，白嫩的皮膚、高挑的身材，我對她非常著迷，但有一個問題，她家裡有錢，最少比我有錢十倍。

我爸在跟我媽離婚以後，拿著賣了房子的錢去了環遊世界，那個真的是我爸。似足他的風格。
而我媽，拿了賣房子的錢8成去買了新房，同一個屋苑比較低的樓層，斜一點的風景，低一點的價格。但聽我媽說，她現在還要供房最少10年叫我以後省點花。

我跟Jessica愛得甜蜜，跟她一起養了3隻狗，3隻貓。餐館一直在做，生意越來越好直到我畢業。還差兩年，我就能拿到美國公民身分，而Jessica 她還有一年才畢業。
我想著時間正好，等她畢業一年後我們拿到美國身份，可以在這邊生活下去，生活挺不錯的。
但她反對，她說想回中國跟她爸媽在一起，她覺得我年紀小小可以兼顧學業和餐館很了不起，如果我以後跟她爸發展一定可以創一番事業。
愛情總是盲目，人生總是意想不到。我不知道為甚麼，我放棄了拿美國身份的機會，把餐館給賣了。
剩下的錢就用作我跟Jessica在美國最後一年的生活費。打算等她畢業後和她一起回去中國發展。

為什麼我決定是她？因為我犯賤。喜歡被折磨，她也是富家女，像個公主。一定要我遷就她，跟她一起那麼久，我成熟了很多。不再像以前，要人照顧，現在已經懂得照顧人了。她越是顯得她不需要我，我越喜歡她。直到我不能自拔。
這一年，因為無所事事，我跟Jessica差不多每個月都去旅行，遊遍了美國各地。到了暑假，我們還豪遊了歐洲十國以及巴里島。期中假還去了日本走遍東京大板本洲九洲以及北海道。

錢，當然是花光了。餐廳因爲有賺錢，能賣到50萬美金。一年內我們把整整50萬美金接近390萬港幣全部花光了。到她畢業之後，我們決定回國，但貓狗們，絕對要一起回去。這個是我的原則。
但她父母不滿意，覺得我們還未有經濟能力就養這些東西，決意不讓我們帶回上海。這時候，我想到的人，當然是我爸，打電話給他，他說：「錢我花光了，幫不到你。」我知道他真的是花光了，因為如果他有的話，他一定會幫我。
所以我只能打給我媽，她給錢我了，但有一個條件，貓狗們要送回香港，讓工人姐姐照顧，放在我們家好讓我們家熱鬧一點。我只好同意。

無奈地，我只可以跟我六個孩子分開，人生總是意想不到。當我為了Jessica 放棄我的所有的同時，我本以為她會願意跟我白頭偕老。可惜，可能是報應吧。我跟了她回上海後她家人覺得我家裡沒錢，只能給房子的首付是不夠的，而且也不是一個很聰明的人，不能夠好好適應國內文化。建議他女兒跟我分手，Jessica 沒有這樣做，她願意給我時間，叫我證明給她看我是有能力賺錢的。給我定下目標三十歲前要年薪過一百萬，說實話，易不易，難又不難。但是對我來說，心入裡更難受的是她家人看不起我家人，而我卻無能為力。

經過我在上海的這段時間後，我發現到可能分開才是我們最好的結局，

「成全她，亦放過自己。」

但是我不會離開上海，決定要在這裡𡚒鬥。為了自己，為了證明給自己看！

「不悔夢歸處 只恨太匆匆」

現在廿五的我又回到起點，回望這段像拍電影一樣的人生，我點起一根煙，深深抽了一口，落下了幾滴眼淚。

備註1 : 故事是完全真實故事，只有修飾，絕無誇張。
備註2 ：本人真實名字有更改，以免讓人認出。
備註3 ：母親職業被弱化，以免引起問題。

哈哈